##直方图均衡化（只能用于处理灰度图）
1、获得图像的直方图信息<br>
2、求出直方图每个bin（灰度级别）的累积概率<br>
3、每个bin的累积概率乘以总的bins数得到当前灰度级别在直方图均衡化后的灰度级别。<br>
可参考：<br>
![hist_av.png](hist_Av.png)
####而直方图均衡化能提高对比度原因：
上述均衡化操作后会将图像中像素少的灰度级别的像素归并到像素多的灰度级别中，而使像素多的灰度级别得到扩展，并且均衡化也会使原本集中分布在中间灰度级别的直方图拉伸，尽可能均衡到0-255之间每一个灰度级别。
####opencv函数实现（一步实现）
#	
	equalizeHist(img,dst);//img传入图像，dst输出图像
##
##自适应直方图均衡化
####AHE
1、将图像分割为多个大小相等的小图像，例如8*8大小，无法整除的用0填补<br>
2、获取每个小图像的直方图信息<br>
3、分别对每个小图像进行直方图均衡化<br>
####CLAHE（限制对比度放大）
1、同样将图像分割为多个大小相等的小图像，例如8*8<br>
2、获取每个小图像的直方图信息<br>
3、计算剪切阈值ClipLimit（直方图超出裁剪阈值的部分会被裁剪掉并在所有直方图块中平分这些裁出来的像素值，一般阈值设为3到4之间，相当于对比度超过3或4的部分会被裁剪掉）<br>
4、平均分配裁出来的像素值到每个直方图块<br>
5、再对每个小图像进行图像均衡化<br>
####opencv函数实现
#
	//对彩色图像限制对比自适应直方图均衡化
	Mat img= imread("../experiment.jpg");
	Ptr<CLAHE>clahe=createCLAHE(4);//限制对比自适应直方图均衡化的clahe对象类型是一个指针
	vector<Mat>mv;
	split(img,mv);
	Mat dst;
	clahe->apply(mv[0],mv[0]);
	clahe->apply(mv[1],mv[1]);
	clahe->apply(mv[2],mv[2]);
	merge(mv,dst);